回應懷疑便衣警721在場片段 梁定邦稱歡迎新資料

本台節目《鏗鏘集》上周披露，去年7月21日，元朗有商戶閉路電視片段拍攝到，有懷疑手持委任證的便衣警員，在襲擊發生前，於鳳攸北街巡視，當時已有大批「白衣人」手持木棍等在場。本台記者在上周五帶同有關截圖，向監警會主席梁定邦查詢，他說歡迎提供新資料，至於會否主動調查，要視乎內容。他說，早前已表明監警會報告未能「百分百」道出事實，發表報告屬階段性工作。本台亦向3名身兼立法會議員的監警會副主席張華峰、謝偉銓、易志明查詢。張華峰說，未看過有關報道，建議向警方跟進。謝偉銓透過助理表示，有關便衣警員的報道，並非新資料，監警會報告已提及當日有便衣警員在元朗監察。易志明說，會將資料轉交監警會作為資料存檔。負責專門審視反修例示威大型公眾活動的監警會專案組督導委員會成員陳錦榮認為，報道與報告有吻合之處，並無牴觸，但受制於相關條例，小組沒有權力調查，只是檢視處理投訴是否公允及獨立，即使看了有關報道後，可能對某些情況有新看法，都不會推動小組做更多之前沒有做的事。本台再向警方查詢，片段中懷疑手持委任證的男子是否便衣警員、負責甚麼任務、有沒有見到大批「白衣人」手持木棍等在鳳攸北街及「雞地」一帶等。警方的回覆，無再提及日前證實當日曾派便裝警員到場的說法，強調新界北總區重案組一直「鍥而不捨」跟進調查，無放棄過任何線索，由於法庭正審理，警方的調查及部署亦積極進行，現階段不適宜向外透露太多細節。至於調查進展，警方維持去年底的說法，就元朗7.21事件拘捕了37人，其中7人被控參與暴動及串謀有意圖傷人等。警方說，不論涉案人的身分或背景，都會一視同仁按相關法例和實際情況專業執法。

2020-07-20 14:35:09

仲信監警會？ 讚警會黎架喎

即使看了有關報道後，可能對某些情況有新看法，都不會推動小組做更多之前沒有做的事。

俾料你 等你有時間製造反駁證據呀？

負責專門審視反修例示威大型公眾活動的監警會專案組督導委員會成員陳錦榮認為，報道與報告有吻合之處，並無牴觸，但受制於相關條例，小組沒有權力調查，只是檢視處理投訴是否公允及獨立，即使看了有關報道後，可能對某些情況有新看法，都不會推動小組做更多之前沒有做的事。

完

其實佢都講得幾明顯話自己係廢

其實佢自己都知監警會冇用

佢一早話左自己廢

屌你老母護警會

廢撚到 人地RTHK搵到既資料 監警會用左咁多人力物力但乜都搵唔到

撐警大聯盟旗下警監會

涉及行動部署，不宜披露。